聽到地鐵用英文廣播，我真係面都紅哂

屌，講英文條女，中學畢業未，d口音核突到
一係咪撚講英文啦仆街

好多連train都講唔到R音

你不如錄段來聽下你有幾正宗

我頭先都係咁諗…
講得好唔清楚 加上廣播本身啲音質已經麻麻地
如果我係外國人一定聽唔到佢講乜

清

係，講到199，我好用心聽只聽到一半。

其實係香港先咁痴線j 口音。 岩岩聽廣播已經好清晰啦

你試下去澳洲聽d澳撚講英文，聽到7成當你贏。

再難聽既印度口音人地都聽得明
你咁正宗咪錄上黎聽下有幾勁囉??

把聲似mk妹

口音無論邊到人都會有
香港人其實已經唔算重
未去到聽唔明咁誇張掛

好心官方就forward d formal 字眼比司機讀
聽到我....！，

我連印度人講英文都聽得明啦。 你係識英文有乜可能聽唔明？

Trainee呀？青衣

不如同新加坡睇齊正名叫做 Konglish

屌原來 Konglish 俾泡菜國用咗

更正
Hong Kong English 正名係 Honglish

等睇有人將發音錯賴落口音到

香港口音你識條柒
而家香港係國際城市呀
同 singlish 睇齊
你估係洋人腳下嘅二等小城

溝通到咪得囉

你聽唔明一定係聽嗰個嘅問題

香港口音一定啱嘅

以前喺澳洲讀書又真係唔覺有咁難聽得明
印度英文仲難明啦屌

仲有新加坡人講英文
老少少個啲聽到一半你贏

無撚有錯
而家香港同印度新加坡睇齊

你當咗呢度係紐約倫敦咩

大陸人學生都講得好過班MK妹

鬼佬grammar 都有錯

既然香港有香港口音無問題
不如加d 香港 俚語 la, ho ng ho?

反正你地邏輯聽得明就得啦
係咪？

鰂魚涌站

應該只用廣東話算啦本土派

最撚衰都係地鐵請唔到native speaker
等樓豬無得j

完全無蝗語廣播，蝗蟲唔使返工

聽到add模ty station已經
好似逐個字dun出嚟咁

來你老母

竟然唔係電子發音

點解廣播唔能夠有效傳達訊息都可以合理化

都話咗肯撚定只係聽嗰個有問題
講 Honglish 係永遠無有錯嘅

聽唔明都係聽嗰個嘅問題
自己檢討下點解聽唔明

港鐵graduation trainee唔係好難入咩

又咁，日本人英文廣播都係講唔正，好難聽，香港去到邊都有英文睇算好好啦

又係呢啲一嚟就踩人嘅人
香港人再唔識欣賞人就真係係咁先

點會清
無R應該係停

成日j香港係雙語城市 根本好多人連同外國人溝通嘅技巧都冇 成日淨係識話人j口音 英文唔係要令外國人聽得明咁用英文反黎把撚咩

同印度人口音相比 香港人好清晰架啦

樓主呢d正宗垃圾黎，只係想踩低人抬高自己拎優越感，你咁叻錄上黎，睇下你有幾純正，分分鐘你連廣東話都未講得正滿口懶音

來你老母老母

你指邊方面無效傳達？ 因為睇完佢個pos

仲有日本同泰國
香港人j 口音根本on99

你太睇少啲鬼佬

人地母語點會聽唔明

係非英文母語嘅人先聽唔明姐

正如我地聽啲鄉音廣東話都聽得明啦

香港唔用香港口音要用大陸口音

印度英文個d先難搞

Please wait behind the 椰撈 line
When the 清 is arrive

依樓主所講，其實美國口音都唔正宗

星加坡人講英文口音唔難明，係難在佢地成日加埋d 客家式馬拉式英文入去 唔識d vocab

啲人用印度比較 Honglish
等睇陣間有人用台山口音比較
共同打造大灣區英文口音

融入大灣區

即係你接受搵個番禺大媽嚟港鐵播音啦
都話融入大灣區

痴線，你聽d鬼佬/賓妹/新移民講廣東話會唔會聽唔明？除非係講得極差，否則跟本係聽果個有問題。

香港唔是紐約倫敦
香港是大灣區

即係行入去譚仔聽唔明阿姐講乜
一撚定係食客問題
強烈要求港鐵引入譚仔阿姐嚟講港東話

我係話除非極差

你哋又笑譚仔啊姐口音？

所以香港已經好叻叻
香港唔是紐約倫敦
學英文跟新加坡跟印度學就啱架喇
唔通去牛津劍橋學英文咩

我撚有笑
譚仔阿姐溝通到就得啦
洗唔撚洗 J 你個正宗港東話口音呀

好多字都讀錯 唔關口音事喎

係囉
聽得明咪得囉
搵譚仔阿姐報新聞都得啦

Honglish 無撚有錯
你認為錯只係你聽嗰隻耳仔問題
自己檢討下

其實係咪要請個英國人坐係度同你廣播先至得
如果唔係我諗點都有位俾人入囉

段錄音我都聽到
心諗佢up 勁咩

一句講曬 練到英國口音咁先有資格講英文
先符合連登仔心意

真心痴撚線
你睇下美國十尻幾種口音
根本有口音先係正常

有次旅行 同個白人鬼佬講嘢 啲口音勁到聽唔明 香港其實已經好好 啲人永遠只係識踩人 自己又唔敢講

香港已經夠晒衰, 大家都係努力生活, 唔知點解有D人係要踩低人先安樂

中環站個女人聲廣播
成句嘢冇verb 啲發音又柒
大站都係咁

呢D職位幾錢人工呀?請個大學生番黎都講唔正啦,洗唔洗請個大學教授黎做廣播呀?

我地連登白人強烈聲討港鐵

be穿

咁撚大間mtr, 年年加價都搵唔到一個講英文好D 去錄音

可唔可以揾個英文好少少嘅人錄廣播?條女啲口音真係好撚核突好撚un 耳

咁都已經聽唔明啦？
聽啲鬼佬講其實香港口音已經算好好
因為由細到大我地都係跟英式讀法
只係冇左高低輕重音，每句都好平咁
但印度嗰啲真係

其實幾時開始 要批評人 就一定要勁過佢

欣賞你老味咩，大型機構啲英文廣播咁撚核突仲好意思叫自己做國際城市

泰國 日本 印度 聽到崩潰次次都要聽兩次先明

又唔好咁講 我連大學d 大陸唔識英文既preofessor 都有機會聽得明 5，6成 印度佬就真係幾專心都唔會聽得明 你英文再勁都係咁話

把男人聲幾formal 粒粒音都聽得清楚

通常係咁

Piss wait behind der yea 撈 nine
Wen der 清 熱s alife

你咁叻你去做囉
有啲咁突發嘅事件要處理已經好大問題
仲邊個得閒理啲口音
洗唔洗開完會先搵個native嘅出嚟嗌咪

香港人成日呻生活艱難
有冇諗過其實大部份都係自己心態問題

啱啊 癱仔啊姐口音我地都聽得明

鬼佬朋友話好英式口音wo
廣播個女人係博士黎，依家係港大教英文

其實都好清楚架啦講得
係個「清」特別重音姐

口音

肥絲有學生嘅咩

唔係講緊呢個呀ching
係講今日緊急車務廣播嗰個妹妹仔呀

條女講d英講一舊舊，真係好難聽，逐隻字咁鄧出黎
咁大間公司係咪搵唔到一個英文好d既staff
而家仲要每兩分鐘播一次，簡直係折磨梗隻耳

journey 讀咗做january

咪撚戇鳩啦

唔係口音問題
係個節奏同停頓位硬係奇奇怪怪咁
好似逐個字櫈出嚟咁
加埋收音咁差 真係好難聽到佢講乜

唔係要純正口音 但係廣播重要資訊想佢讀得清楚啲姐

都唔知佢講乜！利申唔識英文

唔係聽唔聽得嘅問題
係樣衰嘅問題 根本上佢係發錯音讀錯字
點解你會用「j口音」黎合理化一間大企業連清晰廣播都做唔到呢啲咁on9嘅事

無人提 train surface (service)

其實最大問題係佢逐粒字爆出黎
所以大家都聽得咁清楚

btw狗鐵咁大間公司，點解唔搵個專業少少？
你話即時廣播就話是但，佢播足成日
都咁求奇

我同女朋友都唔太聽得清楚佢bbc同母語係英文嚟都聽到r晒頭，我地都覺得英文廣播個人喺度逐隻字登出嚟、同講到急口令咁扮流利。其實唔順唔緊要，可以慢慢讀，起碼畀人收到個信息先啦。

譚仔阿姐既人工請個native speaker揸車